眾說 涉管治威信？中聯辦出手最影響林鄭管治威信！

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews

眾說
涉管治威信？中聯辦出手最影響林鄭管治威信！

撰文: 陳聰 | 發佈日期: 16.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

有報道指，中聯辦官員指逃犯修訂一事已涉及政府「管治威信」問題，中央有必要出手。有人說，修例何來關乎「管治威信」問題？我說，這次修例的確影響林鄭的「管治威信」！

中聯辦這時出手，是幫林鄭還是害林鄭呢？資料照片

大家記得嗎？林鄭3.26當選後，明言會以「自己的事自己做」作為政府處事的指導原則、不會要求中聯辦協助「箍票」、「西環治港」不會出現。不過，中聯辦近日卻發出緊急通知，召集一眾人大、政協代表等在星期五到西環見面，表明有重要指示。雖然，中聯辦召集的是人大、政協，但顯然，很多建制派議員都是雙重身份的！

有沒有這個約會？田北辰在《晴朗》如是說：

有。你看到現在張曉明主任會見湯家驊，其實已很明顯，因為這涉及特首管治威信，說得白一點，不能不支持，所以我也覺得該在這時間做點事。

就算不是林鄭主動要求中聯辦出手，但西環召集建制派支持逃犯修訂，形成立法會議員「不能不支持」的壓力，這已經足以影響林鄭的「管治威信」！

另一項將會影響林鄭「管治威信」的事情，就是建制派蘊釀將法案直接提交上大會處理！筆者先在此列舉其中弊處：

（一）過往將法案直接提交上大會處理的都是一些沒有爭議的事情，但明顯，無論你支持或反對修例，我相信全香港人都認同修例極具爭議，豈可沒有經過審議的情況下直接三讀？

（二）需知道，法案委員會跟大會不同，法案委員會可以讓議員逐條審議條例，官員也必需逐條解釋，但大會只能讓議員逐一發言，最後由官員一併總結。

（三）再者，法案委員會可以召開公聽會，關心修例的市民或團體皆可表達意見，但大會之上，公眾只能靜靜的坐在公眾席上。

（四）如此極具爭議的法案尚可直接提交大會的話，日後廿三條到來之時，是否也可以直上大會處理？先例一開，後患無窮。

（五）對於建制派來說，直上大會是「重蹈覆轍」！在提高長者綜援申請年齡的事上，林鄭曾經推諉說「當初是各位（議員）批准的！」如今，如果內委會又決定將法案直上大會的話，日後，林鄭亦可高呼「當初是各位要求的！」建制派以為幫了政府一把？可能只是一廂情願！

如果內委會決定直上大會？鍾國斌在《晴朗》如是說：

立法會的誠信、公信力，完全無哂架啦！
如何「收科」？

若然內委會要作出決定，就請「解散法案委員會」，而不需指明解散哪一個委員會，因為「解散法案委員會」同時就將石禮謙和涂謹申主持的兩個會一併解散，先處理委員會的認受性問題，然後再所謂「推倒重來」，再成立一個專責委員會，又或重新成立另一次的法案委員會。

當然，建制派必定憂慮，再成立另一次的法案委員會，是否再由涂謹申主持，到時又被拖延？那倒不如由內會主席直接「指明」誰人做主席好了？希望建制必需明白，無論如何，委員會主席都是由議員互選最好，不要打破此慣例。而民主派也要承諾，盡快完成選舉主席，又或在一個會議內必需完成，將爭議留到審議法例階段再處理。

「推倒重來」，不理政府是否輸、建制是否輸、泛民是否輸，社會不能輸！無論如何，將法案直接提交上大會是絕對的「下下之策」！

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 陳聰
【陳聰・看得見的晴朗】商台「雷霆881」《在晴朗的一天出發》主持。時事評論，聽得見；化成文字，看得清。縱使時局陰雲密佈，我們總要永續心境晴朗。,